TAT-11
P46

 (1) Q：这里你看见什么？
   A：看见钱。
   Q：还看见什么？
   A：孩子。
   Q：那个孩子做什么？
   A：偷拿钱。
   Q：他为什么来偷钱？
   A：要做坏事。
   Q：是想要做什么坏事？
   A：做小偷。
   Q：你想他拿钱做什么？
   A：买东西吃。
   Q：你想他要买什么东西？
   A：要买糖果或赌博。
   Q：你想他偷钱心里会感到怎样？
   A：会，很高兴，因为他拿钱，他的妈妈不知道。
   Q：你想他的妈妈知道了后会怎样？
   A：会打他。
   Q：为什么会打他？
   A：做坏事。
   Q：做什么坏事？
   A：做小偷，偷他母亲的钱。
   Q：偷钱是好呢，还是坏？
   A：不好。
   Q：他为什么会来偷钱？
   A：坏孩子才来偷钱。
   Q：你想他偷钱最后会怎样？
   A：会怕。
   Q：为什么会怕？
   A：他怕他妈妈去报告警察把他捉去。
   Q：警察为什么要捉他？
   A：因他做坏事偷钱。
   Q：你想他在偷钱时会感到怎样？
   A：不会感到怎样，只会惊慌。
   Q：为什么会惊慌？
   A：他要拿钱快跑，怕他的母亲知道。
   Q：他的妈妈你想会不会知道？
   A：最后才会知道。
   Q：他的母亲怎会知道？
   A：他的母亲知道有多少钱在那里。
 (2) Q：这里你看见什么？
   A：看见小孩子在游戏。
   Q：R.他们是不是都在游戏？
   A：都是。
   Q：都在游戏吗？
   A：只有一个没有。
   Q：那一个（B1）在做什么？
   A：看他们游戏。
   Q：他在什么地方看？
   A：他站在树下看。
   Q：他为什么要站在那里看？
   A：......
   Q：为什么要站在那里看？
   A：......
   Q：为什么？
   A：......
   Q：他为什么不和他在一起玩？
   A：他做坏孩子，所以他们不喜欢和他玩。
   Q：你想他（B1）会感到怎样？
   A：会。
   Q：会怎样？
   A：会后悔，他们不要和他玩，他会感到后悔。
   Q：你想，他们四个人会感到怎样？
   A：感到痛快。
   Q：他们为什么会感到痛快？
   A：他们可以玩，可以做游戏，朋友又多。
   Q：R.这个孩子（B1）你说他会后悔，后悔什么？
   A：人家不和他玩，他就单独一个人。
   Q：为什么别人不喜欢和他玩？
   A：因他是坏学生。
   Q：他为什么坏？
   A：他每次要和人打架。
   Q：他为什么会和他们打架？
   A：他随便乱骂人。
   Q：R.这个孩子为什么要偷在树后看？
   A：他没有朋友和他玩，他好游戏地在那里看。
   Q：你想他喜欢不喜欢和他们在一起玩？
   A：好像很喜欢和他们玩。
   Q：你想，他最后会不会和他们一起玩？
   A：不会。
   Q：为什么不会？
   A：因为他做坏孩子，大家不喜欢和他玩。
   Q：他们有朋友可以和他玩，你想他会感到怎样？
   A：很痛苦。
   Q：为什么痛苦？
   A：他会后悔他是坏孩子，以后他就会变成好孩子，别人就会和他玩。
   Q：你想，他会变好孩子吗？
   A：会。
   Q：他为什么会变成好孩子？
   A：他想，他没有朋友可以和他玩，他要做一个好孩子才可以。
   Q：你想他做一个好孩子后有人要和他玩吗？
   A：有。
   Q：那时你想他会感到怎样？
   A：他会感到很高兴。
   Q：没有朋友会感到怎样？
   A：会痛苦。
   Q：朋友是多好呢？还是少好？
   A：越多越好。
   Q：你想这个孩子站在那里那四个人有人知道吗？
   A：没有。
   Q：你想若四个中有人知道了会怎样？
   A：假如他（B1）做坏孩子还没有变好时，他们就会和他骂。
   Q：R.会不会叫他来一起玩？
   A：不会。
   Q：会什么？
   A：会打架。
   Q：为什么会打架？
   A：因跟他不好，而且常要和他打架。
   Q：他（B1）只站在那里，没做什么怎么会打架？
   A：不会打架。
   Q：那么看他在那里会怎样？
   A：不理他。
   Q：假如没有人要理他时，他会感到欢喜是不是？
   A：不是，会感到不欢喜。
 (3) Q：这张图你看到什么？
   A：两个人。
   Q：做一个大的（B1）在做什么？
   A：在看他的孩子的书。
   Q：看谁的？
   A：他的孩子的。
   Q：R.那么他是不是做爸爸？
   A：是。
   Q：他的孩子是谁？
   A：这个（B2）。
   Q：他（B1）在看他的孩子的什么？
   A：课文。
   Q：他为什么要看他的孩子的课文？
   A：要看他的字写好没有。
   Q：你想他现在感到怎样？
   A：假如他（B2）写坏，他（B1）就会感到生气。
   Q：R.外面那一个是谁？
   A：他的孩子。
   Q：他的孩子（B2）在那里做什么？
   A：偷看。
   Q：偷看什么？
   A：偷看他的爸爸是不是有生气。
   Q：R.他的孩子手那样做是在做什么？
   A：好像习题做坏而惊慌。
   Q：你想这个孩子的习题做好，还是做坏？
   A：坏。
   Q：R.他做得不好，你想他的爸爸会感到怎样？
   A：生气。
   Q：他自己会感到怎样？
   A：惊慌。
   Q：为什么会惊慌？
   A：他的习题写坏，他的爸爸会打他。
   Q：你想他的爸爸会不会打他？
   A：会。
   Q：为什么？
   A：做坏孩子，且习题做得不好。
   Q：他做哪一种坏孩子？
   A：功课不好又喜欢打架。
   Q：你想他的爸爸为什么要来这里看他写？
   A：他的爸爸比较严，他的妈妈比较不严，所以才要来看。
 (4) Q：这里你看见什么？
   A：孩子。
   Q：孩子在做什么？
   A：玩。
   Q：他们在玩什么？
   A：有的在打架，有的在捉迷藏。
   Q：哪一个和哪一个在打架？
   A：这两个（B2G1）。
   Q：R.后面那一个（B3）在做什么？
   A：他好像在捉迷藏在跑。
   Q：他和谁捉迷藏？
   A：和后面的人（别人）。
   Q：这一个（B1）为什么在哭呢？
   A：他好像做坏孩子，没有人要理他，所以哭。
   Q：这两个为什么哭呢?
   A：这个男孩子（B2）不讲道理就随便乱打人。
   Q：为什么乱打人呢？
   A：他是一个坏孩子，所以才时常打人。
   Q：这个女孩子（G1）在做什么？
   A：她也要和他打，因他（B2）是不讲道理的人，所以她（G1）才要和他打。
   Q：R.你想他们两个在打架会感到怎样？
   A：若是进教师老师知道了，就会打他，所以惊慌。
   Q：你想老师会打哪一个？
   A：打不讲道理那一个孩子。
   Q：若是老师打他（B2）时，他会感到怎样？
   A：会后悔。
   Q：他要后悔什么？
   A：不讲道理的孩子。
   Q：后悔什么？
   A：不讲道理，又是坏孩子。
   Q：那么那两个（G1B2）是不是同学？
   A：是。
   Q：同学为什么会和同学一起打架？
   A：因为男生比较坏，不讲道理。
   Q：这个女孩知道他不讲道理了，为什么又会和他打？
   A：她（G1）不知道，所以才和他打。
   Q：你想这个女生会感到怎样？
   A：害怕。
   Q：怕什么？
   A：怕他（B1）重重地打她（G1）。
   Q：你说，后面那个在和人捉迷藏，是和谁在捉迷藏？
   A：和别人。
   Q：你想在捉迷藏这个孩子会感到怎样？
   A：快乐与高兴。
   Q：这个孩子（B1）为什么在哭呢？你说是没有人和他玩，所以才哭是不是？
   A：是。
   Q：你想，他会感到怎样？
   A：感到没有人和他玩，真不好。
   Q：为什么没有人要和他玩？
   A：他一定是坏孩子，所以才没有人和他玩。
   Q：你想他做了什么才变坏孩子？
   A：他一定是喜欢打人并且骂人。
   Q：你想没有人要和他玩会感到怎样？
   A：很不好。
 (5) Q：这里你看见什么？
   A：一个孩子。
   Q：一个孩子怎样？
   A：打破碗。
   Q：打破碗会怎样？
   A：会被她的妈妈骂。
   Q：你想她站在那里做什么？
   A：怕。
   Q：怕什么？
   A：怕她的母亲打。
   Q：R.你想他的妈妈来了会怎样？
   A：会打她，会骂她。
   Q：打她什么？
   A：打她打破了碗。
   Q：碗打破了就会被打，被骂是不是？
   A：是。
   Q：她的妈妈会怎样骂她？
   A：为什么手那样硬，不把它拿好。
   Q：R.你想这个孩子现在感到怎样？
   A：怕。
   Q：她的母亲来了后会怎样？
   A：会。
   Q：会什么？
   A：会骂她，他会惊慌。
   Q：你想那些破片就放在那里吗？
   A：不是，会拾掉。
   Q：哪一个会把它捡起来拾掉？
   A：那一个孩子。
   Q：是不是等到她的母亲来了后才叫她拾掉？
   A：不是，她会先拾掉，她仍会对妈妈说她打破了碗。
   Q：这样她的母亲会不会打她？
   A：会。
 (6) Q：看见什么？
   A：有大人，也有小孩。
   Q：又看见什么特别的没有？
   A：有，一个孩子被车子压断了腿。
   Q：R.你想这两个孩子站在那里做什么？
   A：他们在哭，看到她（D1）那样可怜所以哭。
   Q：你想，那个女孩（D1）跟他们两个（B1G1）有什么关系？
   A：没有。
   Q：没有关系为什么哭？
   A：因为可怜所以哭。
   Q：那两个孩子你想会感到怎样？
   A：心里很不好。
   Q：为什么不好？
   A：那个女孩一定是好女孩，为什么被车子压断了腿。
   Q：你想那些大人在做什么？
   A：他们在路上走。
   Q：R.他们现在站在那里做什么？
   A：有一个要指示给他们看那个小孩。
   Q：哪一个要告诉哪一个知道？
   A：这一个（F2）要告诉这一个男人知道。
   Q：她（F2）为什么要告诉他（M1）呢？
   A：要告诉他，那个孩子很可怜。
   Q：他们又会怎样做吗？
   A：会，会抱她到医院去。
   Q：你想，那些大人会感到怎样？
   A：感到那个孩子很可怜。
   Q：你想这个孩子的父母会不会知道？
   A：不知道。
   Q：她的父母在什么地方？
   A：在家里，他们一定会去报告她的父母。
   Q：她的父母知道后会感到怎样？
   A：感到很不好，因为要用很多钱。
   Q：你想那个开车的人（驾驶员）会感到怎样？
   A：会感到慌张，他用车子压断了别人的腿，他应该要给人医治，但他没有给人医治。
   Q：你想，他会不会给人医治？
   A：他会不理人，因为他是一个坏人，所以他不会给人医治。
   Q：他（驾驶员）不理人时，会怎样？
   A：假如他们（D1的父母）不知道车号是第几号时，就会随便说是几号，警察就乱捉人，那一个人就会被捉去。
   Q：捉得到吗？
   A：捉得到。
   Q：被捉到的那一个人会怎样？
   A：他不知道是谁做，所以他到警察所后会说，"不是我做的，为什么说是我做的"。
   Q：那就捉不到了是不是？
   A：那一个人（可能指D1的父亲）乱乱讲，巡管就说"为什么乱乱捉人"，于是就再把那个好人放走，他（巡官）会说"以后不可以乱捉人"。
   Q：你想那一个真正的驾驶员（凶手）捉得到吗？
   A：捉不到。
 (7) Q：这里你看见什么？
   A：房屋与孩子。
   Q：那个孩子在做什么？
   A：跑。
   Q：他为什么跑？
   A：他的亲生母亲死掉，他的爸爸要后母，后母不爱他，常常打他。
   Q：为什么要打他？
   A：后母不好，不讲道理，随随便便就要打人。
   Q：R.你想这个孩子会感到怎样？
   A：痛苦。
   Q：他现在要跑到什么地方？
   A：随便跑去讨东西吃。
   Q：你想最后这个孩子会变怎样？
   A：会。
   Q：会变做怎样？
   A：会变成好孩子，好人若是知道了，就把他带回去养。
   Q：你想他的后母打他时，他的后母会感到怎样？
   A：他的后母不会感到怎样。
 (8) Q：这一张你看见什么？
   A：小孩子。
   Q：看见小孩子在做什么？
   A：在打架。
   Q：为什么打架？
   A：......
   Q：（胶带完了）哪一个和哪一个在打架？
   A：这一个（B1）和这一个（B3）是别人的，他们在和这一个（B2）打架，这个（B2）是这个人（F1）的孩子。
   Q：他们都在打架吗？
   A：不是，只是这两个在打架（B2B1）。
   Q：他们为什么打架？
   A：因为他们是坏孩子。
   Q：这一个（B3）为什么在哭？
   A：她被他（B2）打哭，她的哥哥（B1）要替他的妹妹出力打回来。
   Q：你想这个妹妹（B3）感到怎样？
   A：感到恐怕她的哥哥被打伤。
   Q：这一个是谁？（F1）
   A：妈妈，她出来要分开他们。
   Q：她（F1）是哪一个妈妈？
   A：这两个孩子的妈妈。
   Q：你想她会感到怎样？
   A：生气。
   Q：为什么生气？
   A：气她的孩子和人打架。
   Q：你想最后会怎样？
   A：最后他们（B1B2）的妈妈会对他们讲道理，叫他们不要再打架。
 (9) A：一个小孩在哭。
   Q：为什么在哭？
   A：爸爸娶后母，后母用酸的饭给他吃或乱打他。
   Q：你想这个孩子感到怎样？
   A：生气。
   Q：气什么？
   A：气他的亲生母亲为什么死得那样早。
   Q：你想后母会感到怎样？
   A：不会感到怎样。
   Q：你想这个孩子以后会对他的后母怎样？
   A：有仇。
   Q：他会怎样做？
   A：他会去报告政府，把后母捉去关，后母被关后就没有饭吃，他就用酸的饭给他吃。
   Q：那时候你想他会感到怎样？
   A：很高兴。
 
 （态度）很自然，说话流利，话也讲得很多，不过声音略嫌太小，且思想的范围不广，重复的地方很多，认为一切坏孩子就是好打架。
