TAT-10
P413

 Q：这里你看见什么？
  A：孩子。
  Q：那个孩子在做什么？
  A：拿东西。
  Q：拿什么东西？
  A：......
  Q：拿什么东西？
  A：......
  Q：拿什么？
  A：......
  Q：这是什么？
  A：......钱。
  Q：他拿钱要做什么？
  A：......
  Q：做什么？
  A：不知道。
  Q：没关系，你想他做什么？
  A：......喝酒。
  Q：R.谁叫他来拿？
  A：......
  Q：谁叫的？
  A：他自己来拿。
  Q：自己拿钱叫做什么？
  A：......
  Q：是不是叫做偷拿？
  A：是。
  Q：他偷谁的？
  A：他家的人。
  Q：你想这个孩子感到怎样？
  A：......坏孩子。
  Q：R.你想他拿钱做什么？
  A：......
  Q：你想他拿钱做什么？
  A：要去喝酒。
  Q：这个孩子会不会喝酒？
  A：......
  Q：你想他会不会？
  A：会。
  Q：你想他的父母会不会知道他偷钱？
  A：不知道。
  Q：你想最后会不会知道？
  A：会。
  Q：怎么会知道？
  A：看到抽屉里的钱没有了。
  Q：这个孩子最后会怎样？
  A：......
  Q：会怎样？
  A：......
  Q：怎样？
  A：会被捉去关。
  Q：被谁捉去关？
  A：警察。
  Q：警察为什么会捉他去关？
  A：因为他做坏事。
  Q：做什么坏事？
  A：喝酒。
  Q：他的父母会怎样？
  A：......
  Q：他的父母会怎样吗？
  A：......
  Q：会不会称赞他？
  A：不会。
  Q：R.会做什么？
  A：会打他。
 Q：这些是谁？
  A：孩子。
  Q：他们在做什么？
  A：玩球。
  Q：R.都在玩吗？
  A：一个没有。
  Q：那一个在做什么？
  A：躲起来。
  Q：躲起来做什么？
  A：......
  Q：躲在那里做什么？
  A：看他们玩。
  Q：他为什么要躲起来看他们玩？
  A：......
  Q：为什么？
  A：不和好。
  Q：这一个和他们不和好？
  A：是。
  Q：不和好，为什么要躲在那里？
  A：看。
  Q：为什么不和好，会躲在那里看？
  A：......
  Q：这一个孩子（B1）他现在感到怎样？
  A：......
  Q：感到怎样？
  A：......
  Q：那些孩子（B3B2G1G2）会感到怎样？
  A：......
  Q：感到怎样？
  A：......
  Q：感到怎样？
  A：要和他（B1）和好。
  Q：要和谁和好？
  A：他们要和他和好。
  Q：你想这个孩子（B1）最后会怎样？
  A：......
  Q：会不会和他们一块儿玩？
  A：会。
  Q：为什么会？
  A：好了，就忘记了。
  Q：要怎样和好？
  A：久了，才会和好。
  Q：久了为什么会和好？
  A：......
 Q：这张是什么？
  A：......这一个（B2）在看，这一个（B1）在看字。
  Q：这一个大的（B1）在做什么？
  A：在看字。
  Q：R.外面那一个呢？
  A：在看他（B1）在看字。
  Q：他们是谁？
  A：......
  Q：他们是谁？
  A：......
  Q：他们是谁？
  A：隔壁的人。
  Q：这一个（B1）为什么要站着看字？他为什么不坐下看？
  A：......他站着看是不是写好了。
  Q：为什么站着看，不坐下看呢？
  A：......
  Q：为什么？
  A：......
  Q：你想他感到怎样？
  A：......
  Q：看到字会感到怎样？
  A：......
  Q：这一个孩子（B2）为什么要站在那里看他写字？
  A：......
  Q：为什么？
  A：......
 Q：这里你看见什么？
  A：人和树。
  Q：那些人在做什么？
  A：两个在打架，一个跑开。
  Q：哪两个在打架？
  A：这两个（B1G1）。
  Q：哪一个跑开？
  A：这个（B3）。
  Q：他为什么要跑开？
  A：不敢和人打架。
  Q：他要跑到什么地方？
  A：跑到别的地方去。
  Q：R.他到别的地方做什么？
  A：......
  Q：他到别的地方做什么？
  A：......
  Q：这两个（B2G1）为什么打架？
  A：为了不好。
  Q：为什么不好？
  A：......
  Q：为什么才不好（不和好）？
  A：......
  Q：为什么？
  A：......
  Q：这一个孩子（B1）在做什么？
  A：......
 Q：这一张你看见什么？
  A：人和碗。
  Q：有什么特别的吗？
  A：那个人把碗弄破。
  Q：她为什么使碗掉下？
  A：不小心。
  Q：你看，她现在做什么？
  A：看有没有人来。
  Q：看有谁来？
  A：她的父母。
  Q：为什么要看她的父母来？
A：怕被他打。
  Q：没有来的时候，会怎样？
  A：没有来，就把它拾起来。
  Q：拾起来要放在哪里？
  A：丢掉。
  Q：你想，这一个孩子的心感到怎样？
  A：很不好。
  Q：为什么不好？
  A：......
  Q：为什么心里会感到不好？
  A：......
  Q：为什么？
  A：不坦白说她打破碗。
  Q：你想，他希不希望她的父母马上来？
  A：没有。
  Q：为什么？
  A：因为没有听到打破的声音。
  Q：她希望不希望父母快来？
  A：没有。
  Q：为什么没有？
  A：没看到，没听到。
  Q：她有没有希望她来？
  A：没有。
  Q：为什么？
  A：因为她叫的声音不大。
  Q：叫什么？
  A：她把碗掉下时，叫的声音太小。
  Q：有没有希望她的妈妈来？
  A：没有。
  Q：为什么没有？
  A：会打她。
  Q：假如她的妈妈来了会怎样？
  A：会打她。
  Q：假如她的妈妈来了会怎样？
  A：会打她。
  Q：为什么会打她？
  A：她打破了碗。
  Q：打破了碗会打她？
  A：不会。
  Q：不会打她？
  A：不会。
  Q：不会打她为什么怕她的母亲来？
  A：怕她骂。
  Q：怎样骂她？
  A：......
  Q：你想这个孩子会变成怎样？
  A：会变好孩子。
  Q：为什么会变好孩子？
  A：......
  Q：为什么？
  A：......
 Q：这一张你看见什么？
  A：人，她的腿断了。
  Q：她的腿为什么断？
  A：......跌倒
  Q：为什么跌倒？
  A：被车子压断。
  Q：为什么背车子压断？
  A：不小心。
  Q：这两个（B1G1）是谁？
  A：孩子。
  Q：什么孩子？
  A：兄妹。
  Q：和谁兄妹？
  A：他们两人。
  Q：有没有和这个（D1）兄妹？
  A：没有。
  Q：那些大人在做什么？
  A：打架。
  Q：他们为什么打架？
  A：......为了不好。
  Q：为了什么不要？
  A：......
  Q：哪一个和哪一个在打架？
  A：这两个（F1F2）。
  Q：那个男人（M1）站在那里做什么？
  A：拉开他们。
  Q：他们两个为什么打架？
  A：......
  Q：为了什么原因？
  A：不知道。
  Q：你想最后会变成怎样？
  A：散了。
  Q：这一个孩子呢？
  A：......会带去医治。
  Q：谁会带她去医治？
  A：她的父母。
  Q：她的父母在什么地方？
  A：不知道。
 Q：这一个在做什么？
  A：跑。
  Q：他为什么在跑？
  A：......
  Q：他为什么跑？
  A：......下雨。
  Q：R.他要跑到什么地方去？
  A：他的家。
  Q：R.你想他感到怎样？
  A：......
  Q：这一个孩子的心感到怎样？
  A：......很好。
 Q：这一张你看见什么？
  A：人在打架。
  Q：在什么地方？
  A：这两个（B1B2）在打架，这一个（B3）被打哭。
  Q：那一个被谁打哭？
  A：被这个（B1）打哭。
  Q：中间那个（B1）在做什么？
  A：要和他打。
  Q：为什么要和他再打？
  A：他的弟弟被打哭。
  Q：这一个（F1）是谁？
  A：他们（B2B1）的母亲。
  Q：这个母亲站在这里做什么？
  A：......
  Q：他站在那里做什么？
  A：......
  Q：站在那里做什么？
  A：不知道。
 Q：这一个孩子在做什么？
  A：睡觉，伏在睡。
  Q：他为什么不上床睡？
  A：......
  Q：他为什么不上床睡？
  A：......
  Q：为什么？
  A：......
  Q：你想这个孩子伏在这里睡会感到怎样？
  A：......
  Q：会感到怎样？
  A：......
  Q：会感到怎样吗？
  A：......
  Q：你想这个孩子最后会变成怎样？
  A：......上床睡。
Q：为什么要上床睡？
  A：被他的父亲叫起来。
  Q：他起初为什么不要上床睡？
A：......
  Q：为什么？
  A：......
  Q：为什么不上床睡？
  A：......

（态度）紧张得连呼吸也不自然，好像遇到什么重大的关头似的，对于图画的理解力不大，时常以"不知道"一句作为回答。且许多所答的牛头不对马嘴，见解也不稳定。整个过程中，好像在战场那样紧张，脸上显出越快结束越好的样子。
